% Compile with XeLaTeX only
%
%\documentclass[a4paper, addpoints, answers]{exam}
\documentclass[a4paper, addpoints]{exam}

\pointpoints{б.}{б.}
\bonuspointpoints{б.}{б.}

\def \variant {2} % muhaha

\usepackage{fontspec}
%\usepackage[utf8]{inputenc} % uncomment for latex2rtf 

\usepackage{xunicode} % some extra unicode support
\usepackage{xltxtra}

\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amsmath}

\usepackage{csquotes}

\usepackage{polyglossia}
\defaultfontfeatures{Scale=MatchLowercase, Mapping=tex-text}

\newfontfamily\russianfont{TextBookC} % Гарнитура "Букварная"
\setromanfont{CMU Serif}
\setsansfont{CMU Sans Serif}
\setmonofont{CMU Typewriter Text}

\setdefaultlanguage[spelling=modern]{russian}
\setotherlanguage{english}
\newcommand{\todo}{{\color{red}TODO}\ }
\usepackage{graphicx}

\tolerance=9999 % let the text underfull be ugly as hell, nobody cares.
\emergencystretch=3cm

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{colorlinks=true, linkcolor=black, filecolor=black, citecolor=black, urlcolor=black , pdfauthor=Grigory Rechistov, pdftitle=Контрольная работа по курсу <<Программное моделирование вычислительных систем>>}

\usepackage{footnpag}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{underscore}
\usepackage{url}

\usepackage{listings}
\lstset{basicstyle=\footnotesize\ttfamily, breaklines=true, keepspaces=true}

\usepackage{nameref}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{enumitem} % continue enumeration 
\usepackage{subfigure}
\usepackage{mdwlist} % compact itemize lists environment

\setcounter{tocdepth}{2}

\renewcommand{\solutiontitle}{\noindent\textbf{Ответ:}\enspace}

\title{Программное моделирование вычислительных систем. Контрольная работа. Вариант \textnumero \variant}
\author{}
\newcommand{\testdate}{} %{\today}
\date{\testdate}

\typeout{Copyright 2015, 2016 Grigory Rechistov.}
\begin{document}

\pagestyle{headandfoot}
\runningheadrule
\firstpageheader{Вариант \textnumero \variant}{Кафедра <<Микропроцессорные технологии>>}{\testdate}
\runningheader{Вариант \textnumero \variant}{Кафедра <<Микропроцессорные технологии>>}{\testdate}
\coverfooter{}{Стр. \thepage\ из \numpages}{}
\firstpagefooter{}{Стр. \thepage\ из \numpages}{}
\runningfooter{}{Стр. \thepage\ из \numpages}{}

\maketitle\thispagestyle{headandfoot} % a hack to have proper footers and headers on the first page as well

\medskip
\makebox[0.9\textwidth]{Ф.И.О.\enspace\hrulefill}
\medskip

\makebox[0.9\textwidth]{Группа\enspace\hrulefill}
\medskip

\makebox[0.9\textwidth]{e-mail\enspace\hrulefill}

% Grade tables
\hqword{Вопрос}
\hpword{Баллов}
\hsword{Результат}
\htword{Сумма}
\vqword{Вопрос}
\vpword{Баллов}
\vsword{Результат}
\vtword{Сумма}
\cellwidth{0.5em}
% \gradetablestretch{1.8}
\begin{center}
\tiny
\gradetable[h][questions]
% \partialgradetable{multiplechoice}[h][questions]\\
% \partialgradetable{fullquestions}[h][questions]\\
% \partialgradetable{bonuswork}[h][questions]\\
\end{center}

\medskip

\begin{questions}


\question[4] Какой термин наилучшим образом описывает ситуацию приостановки пользовательской программы при отсутствии страницы памяти, к которой она обратилась? Отсутствующую страницу системная программа (операционная система) может подкачать с диска и затем возобновить исполнение прерванной программы прозрачно для последней.
\begin{choices}
\choice Исключение (exception)
\correctchoice Промах (fault)
\choice Асинхронное прерывание (interrupt)
\choice Ловушка (trap)
\choice Программное прерывание (software interrupt)
\end{choices}


\question[4] Какие из перечисленных ниже приложений должен быть в состоянии исполнять симулятор \textit{уровня приложений}?
\begin{choices}
\correctchoice Текстовый редактор LibreOffice Writer
\choice Операционная система Apple MacOS X El Capitan
\correctchoice Симулятор Dosbox
\choice Драйвер видеокарты Intel HD Graphics
\correctchoice Компилятор GNU GCC
\end{choices}

\question[4] Какие варианты считанного значения для (восьмибитного) байта 0xAB, размещённого в памяти по адресу 0xD500, могут быть получены на системах со всевозможными существующими endianness?
\begin{choices}
\correctchoice 0xAB
\choice 0xBA
\choice 0x57
\choice 0x00
\choice 0xD5
\choice Только A и B
\choice A, B, C и E
\end{choices}

\question[4] Для какого типа гостевой программы двоичная трансляция может показать производительность хуже, чем интерпретация той же программы?
\begin{choices}
\choice Драйвер устройства
\choice Программа решения матричных уравнений
\correctchoice JIT-компилятор
\choice Программа, выделяющая огромный объём памяти
\end{choices}

% Some extra blank pages
\newpage
\phantom{Blank page}

\end{questions}
\end{document}
